GameStop股價一周升四倍 小股民挾死哥利亞 沽空機構「從良」

節錄

GameStop股價一周升四倍
小股民挾死哥利亞 沽空機構「從良」

■電子遊戲零售商GameStop以實體店為主要業務。

【本報訊】美股GameStop（GME）成為網民散戶與華爾街大戶的戰場，事件轟動全球，連港人也有不少參與其中。事件發酵了一星期後，GME按周計被挾升約四倍至每股325元（美元，下同），逼得名氣頗大的沽空機構Citron為了止蝕而離場，另一對沖基金Melvin Capital亦據報損手走人。事件不僅是金融版本的「大衞決戰哥利亞」，更激發散戶覺醒，要捍衞自己的價值觀及權益，實行金融起義。電子遊戲零售商GME以實體店為主，在消費者轉移至網絡的時代下，業務本就不利，碰着武漢肺炎疫情，生意更為淡薄。然而，GME是美國人的集體回憶，加上懂得網絡營銷的投資者Ryan Cohen去年投資GME，牽起討論區Reddit的用戶憧憬，主張長線持有GME股票，等待GME轉型網購成功的一刻。

相關新聞：網民結集成軍 Be water掃貨取勝

問題在於，GME的轉型仍在初步階段，股價卻先行走高，有沽空機構基於GME目前的財務數據，咬定GME股價高得不合理，並沽空GME股票，規模動輒數以億元計。其中，Citron的態度最為囂張，除了羅列GME五宗罪，更取笑Reddit等散戶會成為「牌局中的輸家」。

■Citron創辦人Andrew Left突「良心發現」，決定不再發表沽空報告。

德州司法部轟基金勾結券商

不過，一些懂得股票知識的Reddit網民發現，GME的沽空股份數量，比GME的流通股份還要多，估計只要大家不放售持股，一旦GME股價急升，造成沽空機構嚴重的賬面損失，沽空機構將被迫以更高的股價補回空倉，達成所謂「挾空倉」，一向在網上呼籲其他散戶參與，攻擊空軍這個弱點。而Citron的說話反被Reddit網民利用，批評沽空機構等華爾街大戶，釀成2008年金融海嘯後靠納稅人的錢渡過難關，卻無負上相應的責任，如今又利用自己的名氣和財力，與小散戶對賭來獲利，極不道德，成功勾起更多散戶的怨憤，加入掃高GME的行列，集腋成球的效應下，GME股價果然急升。結果，處於弱勢的Reddit網民，成功撼贏了大戶。

《華爾街日報》專欄作家茲威格（Jason Zweig）前日評論稱，美國金融市場的民粹主義抬頭非朝夕，連串事件是過去半世紀以來市場民主化頂峯，近年民粹主義抬頭，並蔓延到華爾街，機構投資者無法再漠視。。。。。。。。。。。。。

事件還牽動其他事件，因有券商一度只准散戶賣出卻不得買入，令美國散戶質疑偏幫華爾街，通過街頭示威和網上抗議維權。事件驚動美國證交會宣佈調查券商禁買的做法，是否存在不當行為。美國德州和紐約州的司法部門亦就事件展開調查，其中德州司法部總檢察長批評，對沖基金、交易平台和網絡服務器為扼殺對自身壟斷地位的威脅，而作出令人震驚的合作，是錯誤和腐敗。

黃色經濟圈都是如此
人多 齊心 堅持 就成事

大家 keep up

【殺出血路】黃圈生意多元化 搶攻飲食零售

GME個結局最後係歌利亞用石頭打爆巨人

無啦啦良心發現, 又幾方便咁喎

講到錢, 金仔都變好人啦